\opt{opt_color_end}{
\newgeometry{top=2cm,bottom=2.4cm,left=2.5cm,right=2.5cm}
  \begin{plate}[h!]
  \centering
    \includegraphics[width=160mm]{Pl_1}
    \glsreset{acs} \caption{Carte physique de la région \gls{acs} avec les
      capitales des régions actuelles (\emph{İl})  de la Turquie et le site de
      \bogazkoy{} signalé  en blanc.  La première section de l'ouest vers l'est,
      $A-A'$, se situe à
      la latitude de \num{40.182}. La deuxième section, $B-B'$, du sud vers le
      nord, se trouve à la longitude \num{34.168}. Les sections se recoupent à
      \bogazkoy{} et révèlent sa position centrale, au cœur du
      haut plateau cerclé par la boucle du \kizilirmak. Données altimétriques
      d'après un modèle numérique de la \gls{srtm} (\cite{srtm30}). Données
      bathymétriques d'après GEBCO (\cite{gebco}). Les contours des lacs
      proviennent de la CIA (\cite{Gorny1977a}) mis à disposition dans GSHHS
      (\cite{Wessel1996a}). Les données vectorielles des cours d'eau et les
    villes sont publiées par  \cite{osm2016}. Carte et sections réalisées grâce
  à la librairie \emph{marmap} (\cite{Pante2013a}) et R (\cite{R}).}
    \label{Map-Kizilirmak}
  \end{plate}
}

\FloatBarrier


\opt{opt_color_end}{
\begin{plate}[h!]
 \centering
   \includegraphics[width=160mm]{Pl_2}
   \caption{Moyennes des précipitations mensuelles d'après les mesures réalisées de 1950 à 2015.
            Source : Meteoroloji Genel Müdürlüğü, 
            \url{https://www.mgm.gov.tr/}
            (2016.04.04)}
   \label{weather}
 \end{plate}
}

\FloatBarrier

\opt{opt_color_end}{
 \begin{plate}[h!]
  \centering
    \includegraphics[width=160mm]{Pl_3}
    \caption{Carte des sites mentionnés du Chalcolithique et du \BA{}}
    \label{Map-Chalco-Ba}
  \end{plate}
}

\FloatBarrier

\opt{opt_color_end}{
 \begin{plate}[h!]
  \centering
    \includegraphics[width=160mm]{Pl_4}
    \caption{Carte des sites mentionnés \delaperiodeCAC{} et \delaph{}}
   \label{Map-BM-BR}
 \end{plate}
}

\FloatBarrier

\opt{opt_color_end}{
\afterpage{\newgeometry{top=2cm,bottom=2.4cm,left=2.5cm,right=2.5cm}
  \begin{landscape}
    \begin{plate}[h!]
      \centering
     \begin{minipage}{0.42\linewidth}
     \fbox{\includegraphics[width=0.95\linewidth]{Pl_8}}
     \caption{Plan topographique avec les murailles \delaph{} et le
     réseau hydrographique}
     \label{PlanTopo}
     \end{minipage} \qquad
     \begin{minipage}{0.42\linewidth} %
     \fbox{\includegraphics[width=0.95\linewidth]{Pl_9}}
     \caption{Détail des toponymes de la ville basse}
     \label{PlanTopoVB}
     \end{minipage}
    \end{plate}
  \end{landscape}
}
}



\FloatBarrier

\opt{opt_color_end}{
\afterpage{
\begin{plate}[h!]
\centering
  \includegraphics[width=160mm]{Pl_10}
  \caption{Répartition spatiale et surfaces des fouilles de la
  \westterrasse{} par années}
  \label{Repartition_fouilles_annees}
\end{plate}
}
}
